[立約]香港需要的是你和我

這是一個深夜，我聽著beyond的歌—十八。

第一次聽這首歌的時候，是在地厚天高的放映會裡，片中的他執起結他，哼著旋律，他尷尬地笑著說真的很久沒坐下來彈結他了。

「我發覺這地球原來很大，但靈魂已經敗壞...如用這歌，可以代表我，幫我為你加一點附和...」

我不懂唱歌。
我決定在連登貼文，想寫點東西。

我不認識他，對他的了解大多來自傳媒、文章、影片。

新東補選時，我拿著七號的打氣牌，喊著請投七號一票。我內心是多麼的爭扎，很想投給天琦，但同時又怕失去這所謂的關鍵一席。我告訴自己，下次我一定會投給你，梁天琦。當然，我後悔了，因為我再沒有機會投給他了。再也沒有機會。

有時我會覺得香港人很奇怪，很挑剔。有大台時喊著拆大台，喊著群眾自發。沒有大台時，就渴望有領袖，有英雄帶領他們走岀困局。到頭來，一句要返工不了，然後到處散播失敗主義，最多就讓議題發酵幾天，然後呢？我都摸不著頭腦，也許因為我都和大家一樣，是一個奇怪的香港人。善忘是大家的通病。但我不希望香港人會忘記他們。

曾經我有一段日子，有軟弱的時候，想尋死，但如何死得有價值呢？徹夜，我得岀一個結論。

我想。若然未來有一場革命能夠改變歷史，改變香港現況，而需要用到血和汗的話。那麼我這條命，到時候應該是死得最有價值吧。這是我對自己生命的一個反省，我想死得有價值。也許你會笑我當時有這個結論，你就當我是中二病發作吧。

今天看到Facebook有很多街訪在問人六年，七年後，覺得香港會變成怎樣？我想說，明天的事，我們都不知道。與其沉醉於傷感當中，不如我們盡力保留現時香港的好，待他們回到身邊時不至於面目全非，這豈不是更好的想像？

我知道自己文筆不流暢，內文有點九唔搭八，但還是寫了想分享的。謝謝看完的巴絲，共勉之。

大家都要各自為香港努力，共勉之

慢慢黎
有心就得
好多人默默咁努力緊

香港溝左太多大陸人之後
剩番既只係人與人互相傾軋, 黑心想害人, 除左飲飲食食買樓之外一切都唔關心既單一口腔期價值觀

香港呢 自焚都救唔番架啦
專心諗下點帶埋屋企人盡快走好過啦

裝備自己
學多啲嘢 識多啲人

堅持落去，仍然有好多人未死心搵緊方法改變